19 人被捕至少 9 人為中大學生 當中 2 人已保釋

昨日反《逃犯條例》修訂遊行後，凌晨時分於立法會範圍發生警民衝突，警方合共拘捕 19 人，涉及參與非法集會及堵路，大部分為 20 歲上下的年輕人。中大學生會回應《立場新聞》查詢，確認有至少九名學生被捕，有兩位已獲保釋。

中大學生會回應《立場新聞》查詢時，表示有至少九名學生被捕，暫時已知有兩名學生已獲保釋，會方指已向律師尋求法律支援，亦交由律師處理，與被捕學生相關的法律程序。

《立場》向中大查詢，校方回應指知悉被捕者中有中大學生，表示十分關注同學的情況，並一直有與中大學生會保持密切聯繫，校方現正透過不同渠道了解詳情。校方又稱，會按學生需要提供協助。

警方今日(11日)下午舉行記者會，指共 19 人被捕，其中有 7 名男子在立法會示威區被拘捕，涉參與非法集會；另外警方隨後再拘捕 10 男 2 女，涉嫌堵路。被捕者年齡介乎 19 至 34 歲，大多數為廿歲左右的年輕人。

另外，警察將示威人士從立法會範圍驅散後，今晨再於灣仔告士打道一帶截留共 358 人，他們一度被警方搜身及記錄身分，當中包括 263 男及 95 女， 其中 16 至 25 歲佔 291 人，佔被截留者 81%，當中 18 歲以下的有 24 人。警方相信他們曾參與當晚較早前在立法會舉行的非法集會，強調會繼續進行調查，「有決心」將所有滋事人士繩之於法，絕不姑息。